6大核電廠繞緊緊 港人諷「核爆一聲除舊歲」

廣東省又要籌建新的核電廠了，中共生態環境部去年12月19日最新批准惠州太平嶺核電廠的環評報告。若連同前五個已運轉或興建中的核電廠，香港將被六處核電廠包圍。這些核電廠最遠的200公里，最近的僅50公里，已引起港人擔憂。

惠州新核電廠建成後，香港在200公里範圍內，將有六座核電廠、至少26組核電機組。香港網友留言反諷：「港爆」、「共享中國人榮耀」、「政治洗腦就算了，中國人管的核電站在附近真的玩不過，有得走快走」、「核爆一聲除舊歲」等。

●市區方圓50公里 就有2座核電廠
香港明報報導指出，現在最接近香港的兩所核電廠，分別為大亞灣及嶺澳核電廠，與香港市區相距約50公里。至於新選址的惠東縣太平嶺黃埠鎮的惠州核電廠，與香港市區直線距離約90公里，換言之在距離香港不足100公里範圍內，將來會有三座核廠電。

另外，位於香港西南面、正在興建的台山核電廠，距香港約130公里；已運作的陽江核電廠，則有200公里遠。而在東北面、正進行前期工程建設的陸豐核電廠，距香港約180公里。

明報引述香港環保團體指出，惠州核電廠落成後發電量高達6000兆瓦，相當大亞灣與嶺澳核電廠的總和，許多香港人擔心會增加香港的安全風險。

根據中廣核資料顯示，惠州核電廠總投資估算約1200億元人民幣，擬建六組大陸自主研發、使用第三代核能技術的華龍一號機組。

●揭陽、韶關、肇慶 正籌建核電廠
按中共國家核安全局資料顯示，揭陽、韶關和肇慶也正籌備興建核電廠，將來廣東或許有八至九座核電廠。

有環保團體擔心，這麼多核電廠靠近香港，一旦發生事故恐對香港構成極大風險。

在包括法國德國等歐洲各國考慮如何逐步退出核電之際，大陸核電發展迅速。國際能源總署（IEA）署長比羅爾（Fatih Birol）去年曾預測，未來20年，中國核能發電量預料將增加二倍多，勢必將取代美國，成為全球最大核電國。

據華爾街日報，比羅爾去年在倫敦國際石油周會議時表示，目前，美國和歐洲核電投資不足，而中國正在發力。他說，全球目前在建核電廠約60座，其中1/3以上在中國，中國核電廠數量不斷增加。

他指出，1960年代以來，美國一直是全球核電領導者。但目前有兩項趨勢可能將美國拉下來：一是核電裝機容量幾乎沒有增加，二是現有核電廠的使用壽命沒有延長。而歐洲的情況也是如此。比羅爾表示，歐洲主要核電國家法國的核發電量最近幾年大幅下滑。

●2030年 中國取代美成最大核能國
比羅爾說，情況若持續下去，美國的核能發電量在總發電量中的比率將從20%，降至7%。預計中國將在2030年取代美國，成為全球最大核能國家。

報導稱，中國大力發展核電的背景為經濟轉型，即從大力發展製造業以消除貧困人口，轉向以服務業為主、更注重發展清潔能源的經濟模式。中共「讓天空再次變藍」的計畫是未來幾十年重塑能源市場的四大主要因素之一。

大陸在核電建設領域與法國合作密切，從80年代合作建設廣東大亞灣核電站起，中國廣核與法國電力（EDF）、阿海琺（AREVA）已合作30多年，另一個棘手的問題是核廢料處理。去年1月，法國總統馬克宏訪問中國期間，與中方簽署的系列合同中，核能合作項目之一就是法國阿海琺集團向中國轉讓核廢料處理技術。

到2018年9月底為止，大陸商業運行的核電機組共40組，此前有消息指出，大陸官方正在制訂計畫，讓全國建成並投入運轉的核電廠，在2030年前超過100座。

你地班香港人敢暴動既話，其中一個核電廠就會爆炸

痴撚線，是旦一個有事香港都hihi.

傻既先起咁多，一支飛彈射埋去，邊個死先？

日本都唔會少，大陸就擺明唔理，起左先。

臺狗又抄連登post做新聞

【距港僅90km】惠州獲准建核電廠

#22 R • 1 日前
核爆一聲除舊歲

fallout!!!

6倍核輻射洩漏

北佬：廣東人有福了 !

Fallout HK